玩接龍，接到個‘仔/囝’字，應該點駁落去？

除咗濟濟一堂
仔大仔世界
仔細老婆嫩
仲可以駁咩？

仔仔

犯咗規

仔細

仔大女大

仔細看

仔女

唔啱音

濟濟一堂

女仔個仔

仔是閩南語、粵語、客家語等南方漢語中的詞綴。 在閩南語傳統文學中習以「仔」字表達發音「á」，該漢字之閩南讀音為「chú」，因此本用法屬於「替用字」的用法[1]。在閩南語詞彙裡「中綴」是有意義的，「仔」雖是虛詞卻是不能或缺的「詞綴」，檢視閩南語「中綴」詞彙，大部分是以「實詞+仔+實詞」的組合來派生出新詞，類似複合詞；如「樓仔厝」（樓房）不能省略為「樓厝」，而「枝仔冰」（冰棒）不能省略為「枝冰」等等。在諸多閩南語或泛閩南語文學作品中，也常見以此為名的作品，如賴和的《一桿稱仔》、洪醒夫的《黑面慶仔》等。

想點？

奠阴娥

仔女個女

女朋友仔個仔

仔仔一堂

仔你老母個臭化閪個閪

仔大仔世界

睇到對個仔字好陌生

濟南

堂堂男子漢走去食壽司食到一口都係lur都lur唔出嚟個嚟

成大段咁接落去